#  假如生孩子要考试


世界末的魔术师

回忆之蛋

凶手为盗取回忆之蛋，杀了阻碍的人

基德预告要偷俄罗斯国宝，凶手为盗取回忆之蛋，杀了阻碍的人

基德预告要偷俄罗斯国宝，宝物做了赝品，可惜被鸽子偷听到，利用停电找出目标所在，盗走，被半路截胡。

解开另一枚蛋的镜片引导到城堡，进入各种密道探险，发现蛋是沙皇一家人的合照。凶手是沙皇皇帝的杀人后裔

为了祖先被侮辱而射人眼球。

沙皇全家被杀，三女儿还活着

不算太笼统的说，和平年代小孩致死致伤最大的威胁来自父母

自己作死的更多。
小孩不能评估风险，很多大人也不能，这是能力问题，不是品质或主观意愿问题。有的蠢是天生的，后天怎么学都没用。

说起来就是，“第一次当父母，犯点错也正常” 犯错，难免但你的改啊！大多数事故，出事前都有了苗头，有人提醒，他们不当回事儿

我经常见到的令人震惊的做法包括：

1.用共享自行车的车筐载小孩；
2.打开汽车天窗让小孩站立探头出去吹风，甚至在山路和高速上都能见到；
3.小孩在游乐区游玩时大人在一旁刷手机；
4.让小孩在无人看管的水域玩耍；
5.在人车混杂的区域让小孩离开自己的控制范围，随意走动。这个比如前天在熊猫基地，一个三四岁小孩在前面路中间疯跑，父母离开距离超过二十米，这时从背后冲来一辆速度极快的三轮车，父母根本没看到。要不是我在对面惊叫一声有车来了，等到车进入父母视线，要想阻止撞上小孩只能看天了。

还有一些特别案例：

化疗病房里，我见过无数父母把简单开水烫过的生冷水果直接喂给免疫机能已经崩溃的患儿吃；我甚至见到过一个面包父母吃一口再给孩子吃一口的，与此同时孩子正睡在无菌层流床里，这还真是无菌了个寂寞。

后面这个案例我当时阻止了，说你不能这样喂，感染风险太大。但孩子的妈妈说，没办法，他想吃嘛……（他想吃的话，你个当妈的能不能不吃……[费解]）

这个案例里的小孩最后当着我的面突发脑部感染，先是失语，然后痉挛癫痫。医生冲过来紧急处理，妈妈在一旁跺脚抹眼泪，后来送去其他病房救治了，也不知道最后如何了，还是祝孩子逢凶化吉一切平安。

100次风险可能都不会变成不可挽回的灾难，但当遇到那一次的时候，可能只会给你0.1秒的反应和后悔时间。

当好父母非常不容易，大家都没接受过培训也没有实践过就匆忙上岗，想象一下你从未学过任何知识就被推着开车上了高速，这时候该怎么办？

当然只有万事小心为妙。